【靠嚇無效果】港足迎戰黎巴嫩再有球迷噓國歌 貝鈞奇料不會被罰閉門作賽

亞洲盃B組外圍賽，本港主場迎戰黎巴嫩的賽事，今晚8時在香港大球場上演。再有本地球迷在奏國歌期間報以噓聲，保安員則阻止拍攝。

足總在賽前已與保安公司商討，加派保安員在場內留意球迷動向，並會向不遵守規則的球迷發勸喻。球迷在進場前，亦需排隊接受安檢，煽動性標語及水樽等一律禁止攜帶入場。

現場所見，有大量穿著紅色球衣的香港球迷為港足打氣，部分人揮舞寫上「奮戰」及「Die For Hong Kong」的旗幟，並大叫「We are Hong Kong」。
奏起國歌期間，大批球迷繼續噓國歌，更有人舉起不文手勢，亦有人指罵拍攝的記者。

移民加拿大多年的黃先生表示，每個人均應對國歌有「基本的尊重」，但他認為其他人亦有自己的表達自由，包括噓國歌。黃先生又認為，時代轉變令年輕人的思想也轉變，「最重要是做到互相尊重，但也要反思自由是不是需有限度」。

看台上除有機動部隊警員站崗和巡邏外，亦有警察公眾聯絡組（重大事故科）人員負責拍攝現場情況，包括不時拍攝球迷組織「香港力量」身處的東翼103至105區。中場休息時，看台上有記者因拍攝問題被球迷包圍，需警員分隔開。

足總副主席貝鈞奇表示，亞洲足協今晚派出一人監場，除監察整場賽事外，亦會留意球迷有否作出不恰當行為，包括噓國歌等，並會紀錄在案。貝續稱，由於上場香港對馬來西亞的賽事中，有球迷曾噓國歌，本港足總已被亞洲足協嚴重警告，「若再犯本港足總很大機會被罰款，但相信不會被罰閉門作賽。」